Chodsko je oblast, v kterě žije etnicka skupina Čechy, která se jmenuje jako Chodové. Prvním napsal o Chodech Dalimil v své kronice v roku 1040. Chodové dopomohli porazit římského císaře Jindřicha III. a stali jako ochráncí hranic s Bavorskem. Ji obrannými hrady byly Přimda, Tachov a Domažlice. Chodové získali mnoho vyhod, když Jan Lucemburský udělil jím písemné privilegia. Chodové bydlili v Klenči, Chodově, Újezdě, Postřekově, Draženově a ještě v šesti vesnicích. Své první stíznosti ke králi Chodové podávali z 15. stoleti. Různý pany donutili robotovat Chody a porušili jejich práva.
